將軍澳明德商場活化 設全港首個「女性友善」多用途運動場

基滙資本「民坊」的將軍澳明德商場在1月完成翻工程，「民坊」指，明德商場停車場上蓋的球場，已活化為多用途運動場 「明德主場」，形容是全港首個以「女性友善」為主題的運動場，可提供約1.5萬呎的運動共享空間。

「民坊」又指，今次的項目經過9個月時間翻新，並斥資數千萬元活化，將明德商場打造成健康生活「明日在你」主題。

基滙資本早年收購多個領展商場，並成立「民坊」管理。在明德商場中，「民坊」活化旗下的運動設施，打造「明德主場」，為社區提供約1.5萬呎的運動共享空間。

「民坊」指，為協助女性在運動場上發揮潛能，打破男性主導「街場」的觀念，民坊打造全港首個女性友善的特色運動場，希望鼓勵更多女性參與運動。

增設鋼面鏡方便整理儀容 女生有優先運動時段
「民坊」表示，團隊參考近500名年輕女性運動員的意見後，將原來使用率低的乒乓球枱改造，並增設多個女性友善設施，包括鋼面鏡讓女生在運動前及後整理儀容、增設掛袋勾放置隨身袋，更擺放輔助肌肉伸展的設置，方便進行熱身拉筋及伸展放鬆運動。

此外，「明德主場」計劃日後逢星期四下午4時至晚上8時，於其中一個籃球場內推行女性優先的運動時段；而「民坊」亦會與非牟利機構合作，計劃在「明德主場」舉行女性恆常訓練班。

球場顏色漸變
在球場設計方面，「民坊」表示，「明德主場」的球場中間以鮮艷漸變顏色像素的設計，從不同的角度可以見到W或M字，代表Women（女性）和 Men（男性）等。

此外，「民坊」團隊邀請由香港傳媒工作者組成的籃球隊「傳鬥士籃球隊Mediators」創作多組激勵字句，例如「練波辛苦 輸仲辛苦」，刻在「明德主場」的圍欄上。

舖位已全數租出
「民坊」又指，完成活化工程後，明德商場的舖位已全數租出，食肆數目由原來的4間增加至8間。此外，商場亦加入新式市集「明德市場」，方便街坊在原區選購新鮮食材。

做咩又跟埋美國𠴱套

好野又學唔到外國
左膠衰野就跟到十足十

似乎唔係優待女士
似係優待famj

整依啲野既狗官 其實有冇用腦 ?

attention seeking whore?

幾時跨性別友善設施？

菩提本無樹

所有嘢都好直白無深度
嗰啲咩字句真係柒到嘔
女兒當入樽
佢哋幾時先明過份關愛也是歧視

將原來使用率低的乒乓球枱改造

到時另一班人又投訴
跟手又還原

性別歧視？
頂你個肺 已報平機會

on9
女性優先就已經違反男女平等原則啦

依家特登比個時段佢地
即係證明個商場覺得女性比較弱,冇能力book到場玩
呢d反而唔叫歧視

呢個垃圾場你搞得起真係話你叻

鼓勵港女霸住個場，影相打卡扮做運動

依家啲女做運動 都唔會去屋邨天台籃球場啦下話
貪佢地成陣尿味 ?

離地完未 ?

衰人做衰野
班管理層都係有問題

女生有優先運動時段
平機會出聲未

乜之前對女性好唔友善咩
多男人踢波同打籃球街場咪多男人囉
織冷衫都係女人多 唔通又係不友善男性

麻甩佬地鐵喪織冷衫

都未計成個香港對棒球唔友善

咪又係大財團gimmick野，個場過幾年搞唔起呢d野都會摺埋收皮

投訴平機會先
歧視男性

屌你香港已經女權至上,依家仲要搞女性友善設施

係喎，時段最好夜晚6點-8點，無太陽嘛
橫掂都就曬班女

靚撚到個場

我估好快變成咁樣

比娜娜跳舞？

鐘意打棒球既國家通常都係比美國駐軍過

整埋既話，以後男仔唔洗打波啦

女性友善定女性優先

只會有成班女喺到打卡，唔會有人喺到打波

香港地對女性仲唔夠友善咩

仲有增設面鏡讓女生在運動前及後整理儀容，仲唔係性別定型

男人入去比人告遊蕩 非禮？

平機會：唔覺有問題

其實將個場整到五彩繽紛都可以接受 反成都係街場 有個場就乜都得
鋼面鏡又可以畀到男女一齊照 袋勾有冇都分乜分別
但係你個女性優先運動時間真係因為要迎合你而失去我基本原有嘅權利?反歧視都唔晒玩到咁出面啊 又用女權將啲不必要嘅野商業化

行得好前

「民坊」指，為協助女性在運動場上發揮潛能，打破男性主導「街場」的觀念，民坊打造全港首個女性友善的特色運動場，希望鼓勵更多女性參與運動。

增設鋼面鏡方便整理儀容 女生有優先運動時段
「民坊」表示，團隊參考近500名年輕女性運動員的意見後，將原來使用率低的乒乓球枱改造，並增設多個女性友善設施，包括鋼面鏡讓女生在運動前及後整理儀容、增設掛袋勾放置隨身袋，更擺放輔助肌肉伸展的設置，方便進行熱身拉筋及伸展放鬆運動。

拆波台 加塊鏡 係點樣鼓勵運動

女權商場

有賓周唔入得去定點？

其他嗰d對女性唔友善咩？on9

咪姐係歧視男人

平機會死晒

可以曬太陽嘅人生 都想嘗試一下

即係歧視男性？點解女性有優先權？
比女性有優先權 即係歧視女性？
又話女性獨立自主
咁即係歧視男性定歧視女性

左膠一定話佢物化女性，整到咁colourful又咁多鏡，貶低女性係運動上的能力

學美國左膠
我覺得自己係女性 就可以入女廁
所以各位巴打唔駛驚

支持

繼續棒殺女權份子

女性優先 男性變二等公民
性別歧視

街場多男性 又係因為父權欺壓？
只係女人唔鍾意公共地方做運動
就覺得係父權逼害

搞個女性專用足球場
都唔會有幾多離地港女去踢波

港女只鍾意去酒店同老細做運動

想港女運動起多啲情趣酒店/妓院合法化仲有用

去運動場跑步成日見有痴線佬影鳩練田徑既學生妹
你話用黎防止呢樣都合理d
幫助女性發揮潛能呢個理由有冇再on9 d

真，擺塊鏡就叫女性友善，姐係加深女人貪靚男人唔顧儀容既刻板印象

呢個商場比中資收購左啦 仲係到派大公報

真

逆向歧視
真係左膠通病

香港根本冇男性優先，所有球場男女都打得，依家整個女性優先， 違反男女平等原則❗️

社區設施本身就無「男性優先」嘅規則
佢咁做真係製造性別待遇差異

真正嘅歧視男性

打卡為主嘅球場

Exact7ly

女性優先已經係歧視男性

不如起女性友善停車場好過

左膠就係想搞女性至上極權

好想去睇波波

泊車都炒

一定又係父權逼害啦

"男性主導「街場」的觀念"
黑人問號???
跳大媽舞果D係男人黎?

有冇女人捽碟間

秒

攻擊直升機 : 冇份

設計幾好
但係有冇人用架

我係女人呀屌

On9 好似Cyberpunk 2077 啲路人bug

台灣？

由得佢地啦!

反正,香港今年都玩完
到時,就會恢復男權至上

女人大晒男人做狗就係平等

有人流就達到目標啦
理得你黎打咭定打波

咁啲波枱真係十年都冇人用既

利申: 住果度

運動場本身點樣唔「女性友善」, 所以你要整個"「女性友善」為主題的運動場"?

//此外，「民坊」團隊邀請由香港傳媒工作者組成的籃球隊「傳鬥士籃球隊Mediators」創作多組激勵字句，例如「練波辛苦 輸仲辛苦」，刻在「明德主場」的圍欄上。//
屌那星, 比賽就一定有贏有輸, "輸仲辛苦" 係啲乜撚野扭曲概念黎

咪又係用中國瘟疫做理由封住做陳列品

老老實實, 你整個跨性別洗手間反而仲實際

明德咁撚舊又屈左入去，慳啲啦領匯
廁所又臭又冇人理
你個厚德商場又係咁

屌你點解唔起個圍板籠場區內得兩個圍板場仲要有人係長封既
睇死佢個場唔會有女人去打波囉，相反圍板場肯定有人上去踢

打卡多過打波

「女性友善」不是賣性商品的麼？

你話去廁所我明呀，
你打波又要同性別拉上關係

香港太細, 棒球要地區對地區咁鬥先做得起, 帶起成個產業同周邊
N咁多隊share同一個場練好難做得起

坑口最up dub既商場上次去厚德街市個廁所地下水浸咁款

左膠毒

邊條on9諗出嚟呀，啲女仔同大肚婆俾狗攪個陣有無出句聲？

呢啲做樣工程不意外

影埋日出
走得

係就去盡D唔比男人入

我發覺好多人影彩虹邨相
d色都執過
本身其實好淡色就似呢張咁

個場咁撚花睇到眼都盲

肯定好多人去𥄫女

觀眾位=男性專用

打卡必到之處

性別歧視運動場？

通常開完一排, 成地都係野食, 食完杯面,啤酒罐
之後塊地好痴立立黑色一噠噠

唔信可以睇下佢其他商場天台都係咁
垃圾領匯2.0

加多10個女廁格好過

個「女兒當入樽」其實係一種男權思想嘅反射
係Reinforce 緊一種性別覺得自己唔夠另一種性別好

用Segregation 去平權

係咪睇女人唔起？要俾特殊優待？

打card 就打card 啦, 運咩動丫

好快就會有女性車廂

關官乜事，明德老早買走左！

唔係領匯/領展啦
一早賣咗

鋼面鏡方便女性整理儀容
姐係歧視女性一定貪靚 物化女性

幾時整個男性友善時段呀

姐係點得女用得？

本質就係女性優先
偽裝就叫女性友善

基匯收購嘅都係連領展都唔想搞而賣嘅場

所以一定要搞番啲噱頭

而基匯兩兄弟個老母就係跳舞群組其中一個

咁佢有冇話到女性去到打波有優先先？冇既話你地嘈乜野？咪又係大家一齊打波。你唔係想用返原來d 柒場掛？

依家似歧視男性多d

女權

只准女仕進入

已經出左律師信，告呢間公司

去到都唔係做運動架啦

妖， 又整埋厘啲左膠白人女權野。 又唔見佢地整跨性別廁所？ 其他性別唔洗尊重架？

點樣女性主場法

上星期去過，個廁所又污糟啲野又壞

Lady night 已經係歧視
歧視咗咁多年冇女權講

女性點樣優先
一班波牛咪又係沖去打
班女敢出聲咩

利申 已經買好波鞋準備星期四貼身防守囡囡

增設多個女性友善設施，包括鋼面鏡讓女生在運動前及後整理儀容
性別刻版印象到咁
咁不如加埋洗碗盤同洗衣機比佢地
方便佢地workout

「你對Ada唔友善咩？」
「 對Ada仲友善！」

為何要標籤男性女性, 明顯係性別歧視 ...

我係攻擊直升機啊伏伏伏伏伏伏

去睇波

睇完唔覺有咩咁友善喎
放塊鏡係到比女性
小心比左膠話商場性別定型

有冇男性優先嘅瑜珈場？男性優先facial 時段？男性優先嘅女廁？酒吧有ladies night 係咪歧視？

樓上住客日日 set cam 睇女 ~~

不論TLOU2 大山婆/ 女兒當入樽
女權嘅理想形象 皆來自男性

「哦！你性別定型！」

成件事同男女平等相反哂
到底想搞咩? 男女分隔有咩特別意思

之前法院判咗ladies night 係歧視

明德閪過厚德多多聲

口德村

明德係連個位都閪埋

是除咗近體育館，真係完全諗唔到有咩吹奏

廣明個足球場鎖左好耐

係咪覺得自己係女性就可以入女廁

幾時整間男士專用餵奶房俾我

女人覺得自己係男人又可以入男廁觀鳥

歧視男性，仲成日講男女平等

意思係比D女拎黎打卡呀

假日：

唔知點解覺得哩埋idea 係由自以為體諒女性嘅男人諗出黎
利申 女

係跟外國咪 transgender, 內心係女人囉

又性別歧視 屌你老母

同性婚姻都無既香港話要優待女性

果種七彩色咪女團MV果D場景囉, 明顯係用黎跳Cover啦

女人真係好噁心

大家一定要同時報

是咪代表女人特別麻煩？

對女性友善，但係對男性就話撚知你

易服 性別認同 黑人 南亞裔 新移民呢

男仔唔入得

用關注弱智嘅方式看待

逆向歧視

有呀，你有冇睇新聞架？

等我過去打個j射哂落地

我唔反對整靚個場，但乜都女士前女士後係狗公咩家陣？？不如直接寫只限穿俞加褲靚女先俾入？

痴撚線死臭閪

近醫院同綠化夠多係舒服啲既

唔係領匯
賣咗9世

咁多明德打手

敦倫雜交了

女性友善係咪通地假鳩？

香港對女性已經過份友善

曬氣, 事實好少囡會打藍球

啲色都似似哋

真係嬲到癲

真 本身自己高層都唔女性友善
諗出嚟啲idea都唔好得去邊

systemic racism

性別歧視？

即係男人運動前後唔駛整理儀容、唔駛放置隨身袋？

On撚9到震
根本係為左cap水洗錢是但諗d野出黎

睇唔到系列

最後實變左做打卡勝地

睇咗傳教士籃球

性別歧視呀

係俾我地昅女用

明德個場成日睇到住對面啲人換衫

唔覺得女仔打街場有唔友善嘅情況
啲人見你係識打波嘅女仔對你仲nice

咁都比人腐皮
背後有高盛既基滙資本/民坊, 幾年前係823高價收購D公屋商場
回到本未呀?

言論自由普選民族自決呢啲唔學得
咪學埋兩性平等環保呢啲安全嘢囉

包括鋼面鏡讓女生在運動前及後整理儀容

有冇女權撚出黎講下咁樣係咪性別定型，歧視女性？？

修頓球場間唔時有鬼妹打籃波
可惜依家封柒晒

靚果啲全部執過，現場睇根本就垃圾

有著數：女性優先
無著數：男女平等

任何大愛政策
可以引發民鬥民既
都會對管治有利
例如有人會「女性友善」引申為「女性特權」
被標籤為「女性特權」既就會話講呢句野既人就係歧視

因為係大愛左膠政策
無人會將個矛頭對向政府
因為咁樣就會被標籤為歧視

政府又可以因為呢啲社會問題收緊言論自由
達到最終目的
例如為hate speech立法
加拿大德國已經立左法

到最後佢地有乜社會爭議都可以用hate speech立法
例如屌鳩政府
因為已經開左先例，反對呢啲hate speech既惡法就會細左

呢套野係外國WORK，而家香港政府拎黎用都好合理

好明顯設計師係咁諗

女兒當自摑

女兒當入樽

乜纙輯
玩完點恢復男權至上 有無印度佬個隻地位
是旦1條女 唔隋衫自動有狗公課金 職向女人化 女弱觀念自動有左膠幫住D女 真係女權至上

去打卡影相

唔加塊鏡點打卡呀
無打卡點叫做過運動呀

真正要推動女權唔需要咁
女仔而家落街場打波有無俾男性蝦先？

增設多個女性友善設施，包括鋼面鏡讓女生在運動前及後整理儀容、增設掛袋勾放置隨身袋，更擺放輔助肌肉伸展的設置，方便進行熱身拉筋及伸展放鬆運動。

呢啲只有女性需要？